let questions = [{
        numb: 1,
        question: "¿Cual es el objetivo de las energías renovables?",
        answer: "Reducir la contaminación y el uso de combustibles fósiles evitando la explotación de recursos no renovables.",
        options: [
            "Comprender la naturaleza y tratar de ordenar el amplio campo de los fenómenos ",
            "Reducir la contaminación y el uso de combustibles fósiles evitando la explotación de recursos no renovables.",
            "Proporcionar luz que se convierte en electricidad a través de paneles solares fotovoltaicos",
            "Conocer las causas y las consecuencias de los comportamientos humanos."
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: " ¿Qué son las energías renovables?",
        answer: "Energía que se obtiene a partir de fuentes naturales virtualmente inagotables.",
        options: [
            "Energía contenida en el núcleo de un átomo.",
            "Energía que se obtiene a partir de fuentes naturales virtualmente inagotables.",
            "Energía que se almacena en forma de compuesto químico en un portador de energía.",
            "Forma de energía que se produce cuando un objeto, sustancia o partícula está en movimiento."
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "¿Qué  significa fisión y fusión nuclear?",
        answer: "La fisión nuclear es la reacción en la que el núcleo de un átomo pesado.",
        options: [
            "La fisión nuclear es la reacción en la que el núcleo de un átomo pesado.",
            " La fisión nuclear es la reacción en la que el núcleo de un átomo pesado.",
            "La fusión nuclear es una reacción nuclear en la que dos núcleos de átomos ligeros.",
            "En la fusión nuclear, la energía se comprime cuando los núcleos de los átomos se combinan o se fusionan entre sí para formar un núcleo más grande."
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "¿Qué es la energía nuclear?",
        answer: "Es la energía contenida en el núcleo de un átomo.",
        options: [
            "Es la asociada a los cuerpos en movimiento y representa el esfuerzo que permite que un objeto pase del estado de reposo al de movimiento",
            "Es la energía contenida en el núcleo de un átomo.",
            "Es la suma de la energía cinética y la energía potencial de un sistema. ",
            "Es aquella que se obtiene a partir de la fuerza del viento."
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "¿Cuál es el objetivo de los coches eléctricos?",
        answer: "Reducir el consumo de combustibles fósiles y las emisiones en el sector transporte.",
        options: [
            "Reducir el consumo de combustibles fósiles y las emisiones en el sector transporte.",
            "Mayor porcentaje de contaminación.",
            "Mas uso de combustible.",
            "Choques."
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "¿Por qué es mejor un vehículo eléctrico?",
        answer: "Es el símbolo de una forma de movilidad más responsable y saludable para las personas y el entorno.",
        options: [
            "Porque utiliza gasolina.",
            "Es el símbolo de una forma de movilidad más responsable y saludable para las personas y el entorno.",
            "Porque gastas mas.",
            "Lo recargas todo el tiempo."
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "¿Qué es el cambio climático",
        answer: "Es la alteración del clima y las temperaturas de la Tierra que afecta a los ecosistemas.",
        options: [
            "Es la alteración del clima y las temperaturas de la Tierra que afecta a los ecosistemas.",
            "El cambio climático es una invención de los gobiernos para imponer más impuestos a la población.",
            "El cambio climático es simplemente el clima cambiando de un día para otro, no hay nada de qué preocuparse.",
            "El cambio climático es solo un ciclo natural de la Tierra, no tiene nada que ver con la actividad humana."
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "¿Por qué el cambio climático nos preocupa tanto?",
        answer: "Por que  aumenta la aparición de fenómenos meteorológicos más violentos, sequías, incendios, la muerte de especies animales y vegetales, los desbordamientos de ríos y lagos",
        options: [
            "Nos preocupa porque pensamos que las tecnologías futuras resolverán todos los problemas ambientales.",
            "El cambio climático nos preocupa porque nos gusta preocuparnos por cosas que están fuera de nuestro control.",
            "Por que  aumenta la aparición de fenómenos meteorológicos más violentos, sequías, incendios, la muerte de especies animales y vegetales, los desbordamientos de ríos y lagos",
            "Nos preocupa porque es una moda social seguir la corriente y hablar sobre el cambio climático."
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "¿Cuáles son los tipos de innovaciones tecnológicas que hay?",
        answer: "Innovación tecnológica disruptiva, incremental y radical.",
        options: [
            "Innovación tecnológica incremental, estratégica y coloquial.",
            "innovación tecnológica de productos y servicios.",
            "Innovación tecnológica disruptiva, incremental y radical.",
            "Innovación tecnológica disruptiva, producción y estratégica."
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "¿Qué es la innovación tecnológica?",
        answer: "Utilizar el conocimiento para crear productos, servicios o procesos que son nuevos para la empresa, o en su defecto mejorar los que ya existen.",
        options: [
            "Utilizar el conocimiento para crear productos, servicios o procesos que son nuevos para la empresa, o en su defecto mejorar los que ya existen.",
            "Utilizar el conocimiento para hacer cosas.",
            "innovar.",
            "Conjunto de teorías y de técnicas que permiten el aprovechamiento práctico del conocimiento científico."
        ]
    },

];